我係一個local science Mphil學生，你問我答

見到好多人都對research PG唔認識所以開post
大家問住先，我盡可能回

On9大陸腦細tum你2+2好易grad係咪信咗

咩field？

唔知大佬腦細係咪咁撚pk
我果個就香港人

同埋人人都grad到，除非自己quit program

molecular biology

真心問 你學左啲咩 同 有咩工需要你呢個 major

大陸

有冇行內衰嘢爆

一大堆lab technique, hand-on experience
真正做落去同書面上所講係完全兩種感覺

同埋暫時最大得着係學到要冷靜應對unexpected data

做咗4個月咋
唔覺有
個個都好有熱誠

加油
諗過讀唔讀phD未

會呀
過咗頭一年probation就會申請轉PhD
但其實都係轉個title姐，實際做野都照係咁做

sor9ry答漏咗
其實grad咗出嚟基本上做所有科研公司都得
或者想學術性多d既就去大學做postdoc接住做prof

代朋友問
非三大second up
冇research經驗
有冇機上到mphil

上返自己U Mphil應該唔難
最緊要係同個prof熟落，俾佢知道你有計劃想讀PG

同埋建議佢如果GPA&時間許可的話，做個student helper/FYP體驗下先

無research經驗既頜一開始唔係咁容易適應，一開頭會好有挫敗感同無力感

我做個FYP都已經好有挫敗感同無力感

HKU?跟緊邊個Professor

有冇機會degree直上Phd? 係咪要first hon加有研究經驗？ 英文唔叻係咪食得屎？ 要讀噤多年會唔會覺得好大壓力，身邊其他人都有好工買車買樓 但自己仲讀緊書

FYP係慘d既
得一年時間，無咁多空間俾學生去試驗

HKU SBS
唔開名，開咗會自爆

普遍都要1st hon同有做FYP，英文唔叻唔緊要，你睇下d蝗種學生英文咁廢都入到

我唔覺會好大壓力，反正都有scholarship又有齊full-time學生優惠，今年開始仲唔洗俾學費，但如果你係追求升職加薪而唔係為興趣的話，PG就唔啱你啦，出去揾工啦

你啲師兄師姐出路如何？

有幾個去咗外國大學做postdoc，有個係HK既科研start up做，有個去咗做mouse surgeon

出得返去商界嘅人似乎唔多

好有興趣呀 讀到博士係夢想嚟 但現實畀好大壓力我囉 擔心讀太多年書麻煩到屋企人同另一半

有時聽到D大陸人講英文講到咁 真係驚佢地出去教書會誤人子弟

Molecular biology咩field?
主要用咩做model?

係咪係嘉道理返工

香港嘅大學唔係最歧視香港嘅PhD?

如果咁嘅背景係唔係三大MPhil唔會收

如果讀完Phd 會去教書定研究？

做過commercial 真係賤過地底泥
雖然所有science都係

舊年讀完電子1st hon畢業,但係唔知PhD/Mphil讀乜好可以點算 有冇地方可以去唔同lab試吓

點解話麻煩到屋企同另一半
你有人工嫁喎

metabolism
mouse

再講詳細d就自爆

當然

唔係
反而收PG既制度上就好不利local

難講
我建議可以去HKU既lab做下full-time RA
跟住希望老細收你做Mphil/PhD

btw你的朋友就是

做幾耐postdoc先有機會升上做 assistant prof？

係大學入面教書同研究係一定要同步進行，只有principal lecturer先唔做研究，如果你唔做研究唔出paper的話大學請你返嚟托柒咩

我就想去commercial lab到做，無咩興趣收學生

engineering既行情我唔識喎
你問下d lab囉

postdoc係2-3年contract制，做完就可以揾大學請你

香港係咪有part time MPhil？多唔多人part time? 始終喺香港無工返真係慘過食屎

唔係要申請到獎學金先有人工咖咩？ 係咪一個月二萬幾至三萬到呀？

basic phd 少d都有17k, 有另一個scholar 叫HKPFS 25k 另加每年一次oversea conference subsidy

full time MPhil 下年17k, 點樣無工返慘過食屎

唔差咗自爆埋啦 SBS mol bio 香港老細做動物KY ASTW AOLW JL 定BC

mphi難入過phd

做咩姐你

加油
有無諗過完咗MPhil去外國讀PhD?

利申:喺香港2+4讀完PhD

搵唔搵到先係問題
普遍都要做兩次postdoc先升到，土炮postdoc更難。
而且而個先係痛苦嘅開始，因為做admin嘢多過做lab
通常wet lab都係供過於求，除非你出到大紙啦或你個field嘅需求係好高啦。

土炮postdoc基本上無可能升到上AP... 或者大陸大學可以既

大紙先係一切

都唔係無可能嘅，都識一兩個人升到。（佢哋無大紙同係土炮，但有些少後台）

有呀
唔多人，只少我一個都唔識
我當咗自己既PG生涯係一份工

HKU俾緊$16600
唔洗額外申請嫁，你報PG就有，係graduate school出俾學生既人工

傻9先會答你

所以我都係想去commercial lab做lab dog算

無
呢個lab幾好
我想直接trans 做PhD

回頭是岸呀 施主

樓主多謝你個po呀 幫到好多人 我都好想讀上去 奈可香港academic條路真係比狗行...
今年免學費真係吸引，拿兩年萬七人工之後就有個mphil
所以我考慮緊ug grad左之後local u mphil當跳板，之後再去外國u phd咁，唔知你點睇呢？但好似比ug直上phd浪費多好多時間咁

叫你地幫手做lab做data會唔會覺得好委屈

以前我都係hku bio related field mphil
不過去到一半已經好想走，經濟問題
畢業之後開左補習社

上星期交左research proposal
文科mphil

利申預左乞食

我交完最尾個期學費先話有香港人免費讀，好嬲

幾歲 幾錢一個月
讀完想做咩

點解2+2係伏？
想讀完mphil走人
但好難開口話唔讀phd

多謝你既勸告
呢個係我目前諗法姐，可能一兩年後就會轉

免學費係好吸引，我都覺得我第一年Mphil就撞正呢個政策係好好采

好多人都攞Mphil做跳板，你既career plan都好常見，我好認同我supervisor話2年Mphil係一個過渡期俾學生試驗，講真自己做2年research work真係連1份paper都未必出到，反而最重要係學習面對unexpected situation/data既應對，我老細好強調佢想我地Mphil學生（或者PhD頭1/2年）係2年內要養好做任何決定都要有個rationale既習慣，唔好嘗試靠運氣去重複實驗

只於你話浪唔浪費時間，我覺得就要好現實地睇你有無家庭負擔，無既話就無問題啦

點會委屈，做lab攞data係我地既日常工作嚟

今年年尾23
$16600/month
出面industry既commercial research

其實咩係2+2
我聽過既係2年Mphil + 3年PhD

D人成日吹到讀完MPHIL PHD 收入前途仲衰過DEGREE 仔, 想問下實情又係點? 其實你讀得上去即係讀到書醒目仔, 退一萬步諗做唔番本科去做下IBANK 之類乜人都請既行業應該都唔難啊~ 希望樓主解答下唔該曬

唔係，我識得有幾個人無讀Mphil Phd都揾到
咁當然人工就低過Phd好多啦

我FYP做chromosome segregation protein activation

你揾返science-related既工就肯定唔會低過degree仔，同science無關係嘅就難講
我認我讀得上去既都算資質中上，我份人好睇興趣，由細到大都到econ/account無興趣，所以先揀science research PG

我識果幾個最差既都有$20000
你可以話佢地好采揾到間高人工既start up

成日做qPCR囉
咁返工當然唔係淨做wet lab，仲有d行政野，例如佢地成日格價比較邊間公司賣lab ware平

怕到賴撚哂屎
而家做咗四個幾月都無乜好solid既results

我覺得成績唔洗去到最top，你有哂自己個field既基礎知識就可以，同自己project topic有關既好多detail野我都係開始咗Mphil先睇paper就了解，背書同research係兩會事

勤力係基本，我地好多學生星期六日都返，我試過一個月返足30日，因為要遷就實驗，只少我做biolog要做cell model係咁樣，但單係勤力唔夠，我覺得最緊要係心態夠堅強同埋願意聽人意見，因為好多時自己做野出咗事都要揾人幫，佢地既idea會好難接受但係work

local想報mphil係咪好難？
聽講d prof唔太想收local

唔怕，因為我諗住點都揾返science-related既工種
無聽過有人揾唔到，只不過唔係香港做姐
both都緊要，如果一定要㨂既話就揀U

難呀，要first hon先大機會，second up就睇際遇同你幾有決心

一d d啦，唔係全部都唔收local，你有咁既印象係因為無乜勁既local，first hon位俾蝗學生同印度阿差霸哂

樓豬個research proposal 諗左幾耐？

我都有諗過呢條路
一黎想讀書 讀2年拎個學歷開補習社

無
老細送咗個plan俾我

係要開補習社既一grad就開得啦
洗鬼要有碩士學歷

今年報左mphil但interview都無
出年再黎過
而家起lab到做緊junior ra, 諗著1+4 讀，我老細講出年再試啦，你而家ra位你想做幾多年都得

HKU 讀完

冇撚用

lab research 做過 paper 出過 海外 conference 去過

不枉此生，不過香港就係唔適合做研究

或者咁講，成個華人社會根本都唔適合

學歷冇人嫌高，教補習的年資都有分別，full time做research lab對教lab based的科目有幫助 (我知現實係冇的)
我請人都會想請research PG出身的人

吓，老細撚化你？ 只要老細肯收，基本上入硬mphil

我個fd 係香港讀左差唔多6 年PhD先畢業

佢個grant未到，但保證出年有

RA=12000 MPhil=17000
你老細都幾窮下

上sem個prof
佢讀社會學既
佢個phd 係美國讀左成十年先畢業

ra有15.5k大老細出
我自己老細係下面既ap, 佢話個grant今年應該難d

同埋呢個dept唔興收mphil, 一係undergrad個時已經有publication
而家老細諗著呢年我有兩份做first author
一份差唔多寫完，一份揾個postdoc幫手

有老細問我讀唔讀 話進可攻 退可守
讀2年唔岩咪轉行
自己本身想報PGDE 教中學
而家諗諗下可能讀完MPHIL 先再搵工
好似好遲咁

華人社會講野錢錢聲
無錢賺既就不了

同樣gpa 同d fd報左local grad school
PhD 易收過mphil

Ug直接上phd skip咗mphil 會唔會好辛苦

咁樣反而輕鬆d添 因為你4年時間都係做同一個topic 如果2年mphil+3年phd本身長一年之外亦都有可能因為做唔同topic而辛苦左

unexpected data先係好野
expected既話 做左=冇做

我個邊曾經有不少，但而家無乜，老細想grad多d PhD

之前prof請ra，岀到19k

乞食指數有幾高?

expected 係做咗=無做既話就唔洗做research啦

香港：甚高至嚴重
外國：偏低

又或者咁啱你做個樣野係無人做過，咁就點做都可以湊夠數畢業

係咪一定要兼職做ta ? 通常做埋ta要教幾多科

如果有first hon 但final year唔係做fyp有冇幾會上到mphil 加上平時同prof又唔熟

難講
睇你咩U同埋GPA有幾高

屌50mL tube破咗計唔計

無乜上堂，多數做lab或者揾paper，我覺得唔太chur

如果係三大 GPA試過scholarship同dean list機會大唔大 定係r份RA儲翻d research experience先？

無
hall都無

唔驚